---
title: Fate Masters Episódio 24 - Pesquisa para Aventuras de RPG
teaser: O Podcast dos Algozes dos Jogadores
layout: post
date: 2016-12-05 20:50:00 -0200
categories:
  - Podcast
tags:
 - Fate
 - Fate-Core
 - fate-masters
 - fate-masters-podcast
 - Podcast
header: no
podcast_comments: true 
hosts:
 - Fábio Emilio Costa
 - Rafael Sant'Anna Meyer
 - Luiz Cavalheiro
podcast_time: "73min"
itunes:
  duration: "01:13:36"
audios:
 - OGG: https://archive.org/download/FateMasters24PesquisaAventuras/FateMasters24-PesquisaAventuras.ogg 
 - MP3: 
   - file: https://archive.org/download/FateMasters24PesquisaAventuras/FateMasters24-PesquisaAventuras.mp3
     size: 71374848
iaplayer: FateMasters24PesquisaAventuras
related_links:
  - text: Coleção Vagalume
    link: https://pt.wikipedia.org/wiki/S%C3%A9rie_Vaga-Lume
  - text: New York Yankees
    link: https://en.wikipedia.org/wiki/New_York_Yankees#Move_to_New_York:_the_Highlanders_years_.281903.E2.80.931912.29
  - text: Os Karas
    link: http://www.pedrobandeira.com.br/biblioteca/os-karas/
  - text: Classeur
    link: http://classeur.io
  - text: StackEdit
    link: http://stackedit.io
  - text: Mindomo
    link: https://www.mindomo.com/pt/
  - text: Arxiv
    link: https://arxiv.org/
  - text: NoteHub
    link: https://notehub.org/
  - text: Tom Swift
    link: https://en.wikipedia.org/wiki/Tom_Swift
  - text: Goonies
    link: https://pt.wikipedia.org/wiki/Os_Goonies
  - text: Crise dos Mísseis de Cuba
    link: http://www.infoescola.com/historia/crise-dos-misseis-de-1962/
  - text: EpubBooks
    link: http://epubbooks.com/
  - text: Projeto Gutenberg
    link: https://www.gutenberg.org/
  - text: Neuromancer
    link: http://www.editoraaleph.com.br/site/ficcao/neuromancer-30-anos.html
  - text: Monalisa overdrive
    link: http://www.editoraaleph.com.br/site/fabio-novo/william-gibson/mona-lisa-overdrive.html
  - text: Reconhecimento de Padrões
    link: http://www.editoraaleph.com.br/site/reconhecimento-de-padroes.html
  - text: Ghost in the Shell
    link: https://en.wikipedia.org/wiki/Ghost_in_the_Shell
  - text: Akira
    link: https://en.wikipedia.org/wiki/Akira_(1988_film)
  - text: Blade Runner
    link: https://en.wikipedia.org/wiki/Blade_Runner
  - text: Mass Effect
    link: http://en.wikipedia.org/wiki/Mass_Effect
  - text: A Máquina Diferencial (Gibson)
    link: http://www.editoraaleph.com.br/site/maquina-diferencial.html
  - text: Heinlein
    link: https://pt.wikipedia.org/wiki/Robert_A._Heinlein
  - text: Enigma do Horizonte
    link: https://pt.wikipedia.org/wiki/O_Enigma_do_Horizonte
  - text: Sur La Lune Fairy Tales
    link: http://surlalunefairytales.com/
  - text: Anne Rice
    link: https://en.wikipedia.org/wiki/The_Vampire_Chronicles
  - text: Snow Drop 
    link: http://www.authorama.com/grimms-fairy-tales-31.html
  - text: Como editar textos em Markdown 
    link: https://guides.github.com/features/mastering-markdown/
  - text: IPTables
    link: https://pt.wikipedia.org/wiki/Iptables
  - text: Comitê de Atividades Anti-Americanas
    link: https://en.wikipedia.org/wiki/House_Un-American_Activities_Committee
  - text: Macartismo
    link: http://brasilescola.uol.com.br/historia-da-america/macartismo.htm
  - text: Rage across the Amazon
    link: http://whitewolf.wikia.com/wiki/Rage_Across_the_Amazon
  - text: Dom Casmurro
    link: https://pt.wikipedia.org/wiki/Dom_Casmurro
  - text: Turtl
    link: http://turtl.it
  - text: Evernote
    link: https://evernote.com/
  - text: Google Keep
    link: http://keep.google.com
  - text: Google Spaces
    link: http://spaces.google.com
  - text: Dropbox
    link: http://www.dropbox.com
  - text: Caravanserai
    link: https://en.wikipedia.org/wiki/Caravanserai
  - text: FateSRD
    link: http://fate-srd.com
  - text: Sobre Outline
    link: https://en.wikipedia.org/wiki/Outline_(list) 
  - text: Netiqueta
    link: https://en.wikipedia.org/wiki/Etiquette_in_technology
  - text: Como Fazer Perguntas Inteligentes
    link: http://wiki.python.org.br/ComoFazerPerguntasInteligentes
events:
  - time: "00:00:11"
    text: Abertura
  - time: "00:01:29"
    text: _"Mecânica ou Regras? O que é mais importante?"_
  - time: "00:10:56"
    text: "_Onde e como começar a buscar informações?_ - use as referências indicadas no seu cenário e procure fóruns adequados (com a etiqueta adequada)" 
  - time: "00:24:48"
    text: Se prepare, pesquise e passe o que você já sabe... Mesmo que seja apenas o que você obteve no Google
  - time: "00:27:40"
    text: Uma pessoa que você segue por motivos aleatórios pode ser a chave para obter informações!
  - time: "00:34:22"
    text: _"Imagens, Imagens..."_ Sempre bom ter imagens
  - time: "00:36:50"
    text: Como usar as informações obtidas anteriormente para montar suas aventuras
  - time: "00:42:49"
    text: Evite generalizações idiotas! Histórias são contadas sobre ótica e possuem viés!
  - time: "00:48:01"
    text: Dicas para armazenar esse conteúdo
  - time: "00:50:30"
    text: Juntando tudo para Narrar sua aventura! Trocando imagens e gerenciando informações de maneira tecnológica... E como isso não funciona em Horror.
  - time: "00:57:39"
    text: As vantagens de ter tudo preparado previamente e carregado em seu celular (ou pasta)
  - time: "00:59:34"
    text: Não ABUSE de espaço ou se SUPER-PREPARE!
  - time: "01:03:33"
    text: Narrativa e Jogo tem importância igual... 
  - time: "01:05:35"
    text: Considerações Finais... E nada disso é lavrado em pedra!
soundtrack:
  - music: Ambient Pills
    artist: Zeropage
    link: http://www.zeropage-media.com/index.php/free-music/ambient-pills
  - music: Ambient Pills Update
    artist: Zeropage
    link: http://www.zeropage-media.com/index.php/free-music/ambient-pills-update
episode_count: 36
episode: 24
---

E temos mais um Fate Masters. Um pouco menos _Fate_ e mais _Master_ nesse podcast.

Hoje vamos falar sobre pesquisa e preparação de uma aventura: o que levar em conta, como pesquisar, a importância do realismo e das informações corretas na manutenção da suspensão de descrença e do clima do cenário, como levar em consideração fontes, pedindo ajuda e como utilizar tudo isso no final da conta em sua mesa, na hora que você for colocar as coisas para andar. 

Damos dicas de o que buscar, onde buscar, como escrever suas aventuras e como utilizar tudo a sua disposição, inclusive com ferramentas online para consulta e agregar informações.

Pedimos desculpa pelos problemas de áudio. Tivemos alguns problemas de captação e edição.

Como dica não citada: [_Despreparado, Nunca!_](http://www.pensamentocoletivo.com.br/loja/r-p-g/despreparado-nunca/) pela Pensamento Coletivo.

Por fim, uma _errata_: quando o _Mr. Mickey_ menciona que o _New York Giants_ era chamado de _New York Highlanders_, na verdade era o _New York Yankees_

Lembrem-se: qualquer  dúvidas, críticas, sugestões  e opiniões você pode enviar na [comunidade do Google+ do Fate Masters][gplus], na [comunidade do Facebook do Fate (com a hashtag _#fatemasters_)][fb], e pelo email <fatemasterspodcast@gmail.com>

Além disso, [temos agora nosso Espaço no _Google Space_][spaces] para você ouvinte comentar, trocar idéias, sugerir pautas e tudo mais.

[gplus]: https://plus.google.com/communities/100913016060492249875
[fb]: https://www.facebook.com/groups/faterpgbrasil/
[spaces]: https://goo.gl/spaces/gFqsaUsaSJN1boHH9
